(逃犯條例) 美國國務卿將接見李柱銘

2019年05月14日
【泛民訪美】李柱銘訪問團將見美國務卿 冀美方發聲促特區政府撤回修例

記者梁穎妍、王心義華盛頓傳真

特區政府硬推《逃犯條例》修訂，引起國際關注，民主黨創黨主席李柱銘率團訪問美國及加拿大，盼國際社會發聲向港府施壓，撤回修例。訪問團現正在最後一站的華盛頓繼續行程，除出席國會聽證會外，亦將會見美國國務卿蓬佩奥（Mike Pompeo）及美國國家安全顧問辦公室主管亞洲事務的波廷格（Matthew Pottinger）；隨團的支聯會秘書李卓人表示，訪問目的希望讓美方明白修例危及香港及任何在港人士，包括美國人，冀藉以推動美國當局盡早發聲，表明對香港修例的憂慮，迫使特區政府撤回修例，長遠亦希望美方正式訂立「香港人權與民主法案」。

訪問團除李柱銘及李卓人外，亦包括香港眾志常委羅冠聰以及記協前主席麥燕庭，四人於香港時間周二凌晨出席美國勞工聯合會-產業工會聯合會舉辦的公開會議，會上論及特區政府堅持修訂《逃犯條例》，李卓人強調，修例不止影響在內地工作的香港打工仔，更讓商人、專業界別從業員以及公司管理層都置身危險之中，因為內地貪賄問題嚴重，修例可追溯商人以往行為，即使不知情，但陪同老闆工作、有份協力的專業人士及管理人員或有機會被指控。
..
訪問團在華盛頓除了出席建議推動「香港人權與民主法案」的美國國會和行政當局中國委員會舉辦的國會聽證會外，另外兩場「重頭戲」包括會見美國國務卿蓬佩奥（Mike Pompeo）以及美國國家安全顧問辦公室主管亞洲事務的波廷格（Matthew Pottinger）和副總統辦公室亞洲事務特別顧問Nicholas JC Snyder，亦會分別會見3名眾議員，包括眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）、共和黨眾議院外交事務委員會亞太小組主席約霍（Ted Yoho）以及美國國會及行政當局中國委員會（CECC）主席Jim McGovern。

推推

pompeo

會唔會又講一國兩制殘而不廢?

毓民係呢個時候叫我地唔好靠美國

黃毓民：香港人諗住靠美國係ON9

李卓人接受《蘋果》訪問時表示，訪問華盛頓的行程最重要目的推倒「送中惡法」，今次將會會見美國行政當局、國會議員，又會會見民間智庫、工會等，冀緊急地呼籲國際社會支持，促請特區政府撤回修例，「訊息好清楚，（國際社會）大家要即刻做嘢，向特區政府施壓，遲啲可能都真係太遲」。他指，訪問亦是要向美方表達修例不但止影響香港人，在港美國人也有可能受害，「美國政府出聲，唔係國際責任出聲，係為佢哋自己國民出聲，佢哋都要諗」。

美方多次威脅要取消《美國－香港政策法》，李卓人強調自己不是鼓吹美方取消政策法，但認為美方制訂該法，有責任「睇住香港」，如何介入則由美方自行決定，但必須迅速「要即做，發表聲明係基本，定還是直情派官員到香港見林鄭佢哋自己決定」。他又指，希望美方長遠可推動「香港人權與民主法案」，作為「新框架支持香港」，因有關議案針對「出賣香港嘅官員」，制訂懲處機制，故今次會見眾議員，亦是希望爭取對方支持，將議案「拎上枱」。

香港人權與民主法案

見埋彭斯就最好

彭斯之前有見陳太

搵次打蛇隨棍上得唔得一陣又好似涂生咁懶係讓步又俾人食返轉頭

Pompeo

已經唔重要

香港政府: 拒絕民主派「三方會談」建議

咁嘅規格林鄭想見都見唔到

其實香港格局低左咁多咁多？以前老基，煲呔個時直接見美帝，wto.可以同各國咬耳仔，而家日日大灣區，叫人投資中國，再唔係見d市長仔

老人渣食屎啦

美帝d野好難講
隨時侵侵亂入
或twitter跟手講兩句

lm

咁高級別

7婆只係見到彭博市長咋

佢地點約呢d人見

美國最後咪又係要求下
最多咪取消關係法
你唔係期望美國會幫你拉倒呢條惡法下化
香港人幾時先肯靠自己

勁過7婆

怪得人咩，柒婆衝出嚟自我矮化
淨係識睇實大灣區
自降香港身價

咪聽毓民老點. 香港人要靠自己, 亦要靠外國

記得有益友都講過: 近幾十年來既政權變動, 絕大部分都係在獲美國或蘇聯支持下先至可以成功.

但而家販民係剩係識揾美國之外喺香港做咗咩啱啱涂謹申先話撤回非前設

無政治能量現哂形既就唔好理咁多is ok

販民唔應該剩係揾美國, 自己應該硬D

但毓民直情係叫人唔好搵美國 話有外國勢力聯絡佢, 佢都一口拒絕.

副總統、眾議院議長、國務卿
美帝頭幾把交椅，係只差侵侵未見
相比777 隻港共垃圾

呢隻入美國領事館都俾人趕走啦

老老實實，真係唔想老美出聲
只係我地自我感覺良好
出左聲支那只會更加企硬
尤其是貿易戰已經俾人㩒住嚟打

所有改變一定要外力支持先成事
叫人唔好靠外國勢力既唔係傻閪就一定係鬼
有外國支持既話點解唔好好利用

佢見嘅官愈高級即係話美國愈重視呢單野

1998至2005年期間，他先後任職路透社和《華爾街日報》記者駐中國採訪，在中國7年他寫過不少揭露官方黑幕報道。

他曾撰文回憶，在採訪中國公司向他國出售核燃料時，被中方保安人員毆打；還有一次他因報道中共官場貪腐遭公安拘查：「我被一群警察圍着，我就站在廁所裏面，看着他們將我的採訪筆記一頁頁撕碎，然後沖進馬桶。」

同蘋果忠實fans梁伯一齊係網上指點江山啦

香港班官都未必見到咁高級接見,反而泛民有,葡萄死港官

美軍來了我帶路

咪淨係識鳩叫話人挾洋自重

+1

污穢嘅777宜家只不過係國際過街老鼠。
777酸葡萄回應：反對派勾結外國勢力，反對外國干預，一個兩制行之有效。

係習帝逼香港人搵美國囉

比著係2014年之前，香港有幾可搵美國幫手?皆因嗰陣仲覺得同中共有商有量有灣轉

依家? 中共唔直接取消特別行政區已經偷笑。唔趁美國強勢投靠過去，唔通真係等香港滅亡咗先去搵咩

哦哦

唔通靠佢咩。戲子

李柱銘呢條傻鳩漢奸仲未死咩

push

唔使連登仔帶路 人地美軍有衛星精準導航

陰謀論講句
送中條例呢啲級數嘅法例，國務卿副總統之流
唔見你陳李二人，一樣收得到風

要出到咁嘅格局去搵你兩條友密密斟
更大機會係安插定兩支針
萬一中共因為貿易戰倒台
中共殘黨/敵對勢力一定第一個嚟搶香港呢舊肥豬肉
為保障美國佬利益
佢點都做定兩手準備
準備定啲可以扶植做親美國政權嘅人選

陳太李生年事已高
唔太適合落手落腳自己做
不過由佢兩位捧出嚟嘅人
如果再有美國加持
民心一定更勝共產黨嘅影子政府

民主黨呢期食咗春藥咁勇
好有可能係show off 緊自己都打得吓嘅audition

之後佢仲要去左參軍

呢個直頭係all star陣容
冇官職都見到Pompeo同Pelosi

終於露出真身

美國佬邊得閒理你 做下外交野 做左就算

ATTENTION SEEKING
永遠唔敢呼籲制裁

煲呔曾係四位中我覺得最有「特首」風骨，其他的.....特別係689，完全自我矮化身分，無作為帶領香港既自信

澳門無搵美國 支那係咪對澳門好仁慈？

佢當自己係「灣區」一個市，見市長咪岩身分

當年bowtie 同菲律賓總統平起平坐ga

口交部：勾結外國勢力

自己港豬都唔生性，走去求美帝…

求美帝唔等如港豬

好似某益友咁講: 近幾十年來既政權變動, 絕大部分都係在獲美國或蘇聯支持下先至可以成功.

習帝真係千古罕見既昏君

我淨係知敵人得一個 無論求邊個好都香港人都唔可以放過任何一個機會 即使人地唔係真心幫你 純粹利益關係